紅隧加價西隧減價同官商勾結有咩分別？

政府建議由2020年1月1日起，私家車、的士及電單車使用西隧將減價，而使用紅隧、東隧則會加價，以達致三隧分流，紓緩過海交通擠塞情況。當中私家車收費，紅隧及東隧由現時20元及25元，加至40元；西隧則有現時70元減至50元。政府補貼西隧隧道費以18億為上限。

每年1,800,000,000億上限 ÷ 12個月 ÷ 每個月平均30日 ÷ 每架私家車貼20蚊比西隧 = 每日上限貼250,000架車比西隧。

根據官方數字，紅隧每日車流平均113,495架(當中私家車佔49,644)；東隧每日車流平均78,075架(當中私家車佔44,745)；而西隧車流平均則為69,180架(當中私家車佔35,448)。換而言之，無論如何，政府都會因為西隧減價，而(由紅隧及東隧用家)全額補貼西隧(因為唔會去到上限)。

我唔明白既地方：原本西隧冇咁多車流，而家強行加價紅隧東隧，強迫車流移向西隧，但又同時補貼所有(包括原有及新增) 西隧車流，咁西隧咪
賺到盤滿缽滿(用"原價"收取更多車流)？咁市民咪無論選擇邊條過海隧道，都係幫緊西隧賺錢？

希望有新機制杜絕啦